---
sidebar_position: 1
---

import { Label } from '@site/src/components/Label/Label';
import { InfoLabel } from '@site/src/components/Label/InfoLabel';

# Allgemein

Um ein Produkt über die API zu erzeugen und zu aktualisieren, stehen Ihnen die folgenden Datenfelder zur Verfügung.

<table className={'tablecustom'}>
    <tr>
        <th>Attribute</th>
        <th>Type</th>
        <th>Description</th>
    </tr>
    <tr>
        <td>id</td>
        <td>integer</td>
        <td>Eindeutiger Identifier <InfoLabel>READ-ONLY</InfoLabel></td>
    </tr>
    <tr>
        <td>content_id</td>
        <td>string</td>
        <td>Eindeutiger Identifier; dieser Wert spiegelt die ID in externen Systemen wider und wird benötigt, um ein
            Produkt zu identifizieren und zu bearbeiten
        </td>
    </tr>
    <tr>
        <td>referral_url</td>
        <td>string</td>
        <td>Diese Url ist wichtig, damit der Kaufprozess für externe Produkte durchgeführt werden kann z.
            B.: <Label>custom_affiliate</Label></td>
    </tr>
    <tr>
        <td>name</td>
        <td>string</td>
        <td>Kursname</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>description</td>
        <td>string</td>
        <td>Beschreibung des Produktes</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>short_description</td>
        <td>string</td>
        <td>Vorschautext des Produktes</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>status</td>
        <td>string</td>
        <td>Produktstatus.
            Möglichkeiten: <Label>draft</Label>, <Label>pending</Label>, <Label>private</Label>, <Label>publish</Label>
        </td>
    </tr>
    <tr>
        <td>images</td>
        <td>array</td>
        <td>Siehe <a href="#images">hier</a></td>
    </tr>
    <tr>
        <td>type</td>
        <td>string</td>
        <td>Produkttyp. Möglichkeiten: <Label>course</Label>, <Label>event</Label><br/>
            <small><i><Label>Course</Label> sind asynchrone Lernformate (zeit- und ortsunabhängige
                E-Learnings), <Label>Event</Label> sind synchrone Lernformate (z. B. Seminare, Webinare).</i></small>
        </td>
    </tr>
    <tr>
        <td>sub_type</td>
        <td>string</td>
        <td>Produkthandling. Möglichkeiten: <Label>custom_affiliate</Label>, <Label>daev_sap</Label></td>
    </tr>
    <tr>
        <td>price</td>
        <td>string</td>
        <td>Aktueller Preis<InfoLabel>READ-ONLY</InfoLabel></td>
    </tr>
    <tr>
        <td>regular_price</td>
        <td>string</td>
        <td>Regulärer Produktpreis</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>sale_price</td>
        <td>string</td>
        <td>Reduzierter Preis</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>tax_class</td>
        <td>string</td>
        <td>Möglichkeiten: <Label>standard</Label>, <Label>reduced-rate</Label>, <Label>zero-rate</Label></td>
    </tr>
    <tr>
        <td>stock_quantity</td>
        <td>integer</td>
        <td>Produktanzahl. <Label>-1</Label> für unendlich.</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>product_discounts</td>
        <td>array</td>
        <td>Siehe <a href="#discounts">hier</a><br/>
            <small><i>Hier können spezielle Preise/Kostensätze angegeben werden, z. B.: Mitglied, Arbeitssuchend,
                Elternzeit.</i></small></td>
    </tr>
    <tr>
        <td>product_start</td>
        <td>date-time<br/><i><small>ISO8601</small></i></td>
        <td>Start eines Kurses/Events</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>product_end</td>
        <td>date-time<br/><i><small>ISO8601</small></i></td>
        <td>Ende eines Kurse/Events</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>product_dates</td>
        <td>array</td>
        <td>Siehe <a href="#terminplan">hier</a></td>
    </tr>
    <tr>
        <td>product_locations</td>
        <td>array</td>
        <td>Siehe <a href="#orte">hier</a></td>
    </tr>
    <tr>
        <td>product_seats_available</td>
        <td>number</td>
        <td>Freie Plätze</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>product_event_id</td>
        <td>string</td>
        <td>Veranstaltungsnummer</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>product_series</td>
        <td>string</td>
        <td>Veranstaltungsreihe</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>product_cme_points</td>
        <td>number</td>
        <td>Fortbildungspunkte</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>product_duration</td>
        <td>number</td>
        <td>Dauer (UE)</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>product_notice</td>
        <td>string</td>
        <td>Hinweis</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>product_sponsoring</td>
        <td>string</td>
        <td>Sponsoring</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>product_contact_name</td>
        <td>string</td>
        <td>Name des Ansprechpartners</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>product_contact_phone</td>
        <td>string</td>
        <td>Telefonnummer des Ansprechpartners</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>product_contact_mail</td>
        <td>string</td>
        <td>E-Mail des Ansprechpartners</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>product_speakers</td>
        <td>array</td>
        <td>Siehe <a href="#speaker">hier</a></td>
    </tr>
    <tr>
        <td>product_leads</td>
        <td>array</td>
        <td>Siehe <a href="#leads">hier</a></td>
    </tr>
    <tr>
        <td>product_cat</td>
        <td>array(string)</td>
        <td>Formate</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>vendors</td>
        <td>array(string)</td>
        <td>Anbieter</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>audience</td>
        <td>array(string)</td>
        <td>Zielgruppe</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>topic</td>
        <td>array(string)</td>
        <td>Fachgebiete</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>certification</td>
        <td>array(string)</td>
        <td>Zertifizierungsstellen</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>cme</td>
        <td>array(string)</td>
        <td>CME-Kategorien</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>cat</td>
        <td>array(string)</td>
        <td>Kategorien</td>
    </tr>
</table>
<br/>


### Bilder {#images}

<table className={'tablecustom'}>
    <tr>
        <th>Attribute</th>
        <th>Type</th>
        <th>Description</th>
    </tr>
    <tr>
        <td>id</td>
        <td>integer</td>
        <td>Eindeutiger Identifier <InfoLabel>READ-ONLY</InfoLabel></td>
    </tr>
    <tr>
        <td>date_created</td>
        <td>date-time<br/><i><small>ISO8601</small></i></td>
        <td>Datum, an dem das Bild erzeugt wurde, Zeitzone der Seite <InfoLabel>READ-ONLY</InfoLabel></td>
    </tr>
    <tr>
        <td>date_created_gmt</td>
        <td>date-time<br/><i><small>ISO8601</small></i></td>
        <td>Datum, an dem das Bild erzeugt wurde, als GMT <InfoLabel>READ-ONLY</InfoLabel></td>
    </tr>
    <tr>
        <td>date_modified</td>
        <td>date-time<br/><i><small>ISO8601</small></i></td>
        <td>Datum, an dem das Bild bearbeitet wurde, Zeitzone der Seite <InfoLabel>READ-ONLY</InfoLabel></td>
    </tr>
    <tr>
        <td>date_modified_gmt</td>
        <td>date-time<br/><i><small>ISO8601</small></i></td>
        <td>Datum, an dem das Bild bearbeitet wurde, als GMT <InfoLabel>READ-ONLY</InfoLabel></td>
    </tr>
    <tr>
        <td>src</td>
        <td>string</td>
        <td>Bildadresse</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>name</td>
        <td>string</td>
        <td>Bildname</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>alt</td>
        <td>string</td>
        <td>Alternativer Bildname</td>
    </tr>
</table>

### Terminplan

<table className={'tablecustom'}>
    <tr>
        <th>Attribute</th>
        <th>Type</th>
        <th>Description</th>
    </tr>
    <tr>
        <td>id</td>
        <td>integer</td>
        <td>Eindeutiger Identifier <InfoLabel>READ-ONLY</InfoLabel></td>
    </tr>
    <tr>
        <td>date_start</td>
        <td>date-time<br/><i><small>ISO8601</small></i></td>
        <td>Beginn</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>date_end</td>
        <td>date-time<br/><i><small>ISO8601</small></i></td>
        <td>Ende</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>date_location</td>
        <td>string</td>
        <td>Ort</td>
    </tr>
</table>

### Orte

<table className={'tablecustom'}>
    <tr>
        <th>Attribute</th>
        <th>Type</th>
        <th>Description</th>
    </tr>
    <tr>
        <td>id</td>
        <td>integer</td>
        <td>Eindeutiger Identifier <InfoLabel>READ-ONLY</InfoLabel></td>
    </tr>
    <tr>
        <td>location_city</td>
        <td>string</td>
        <td>Stadt</td>
    </tr>
</table>


### Dozenten & Dozentinnen {#speaker}

<table className={'tablecustom'}>
    <tr>
        <th>Attribute</th>
        <th>Type</th>
        <th>Description</th>
    </tr>
    <tr>
        <td>id</td>
        <td>integer</td>
        <td>Eindeutiger Identifier <InfoLabel>READ-ONLY</InfoLabel></td>
    </tr>
    <tr>
        <td>speaker_name</td>
        <td>string</td>
        <td>Name</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>speaker_affiliation</td>
        <td>string</td>
        <td>Affiliation</td>
    </tr>
</table>

### Wissenschaftliche Leitung {#leads}

<table className={'tablecustom'}>
    <tr>
        <th>Attribute</th>
        <th>Type</th>
        <th>Description</th>
    </tr>
    <tr>
        <td>id</td>
        <td>integer</td>
        <td>Eindeutiger Identifier <InfoLabel>READ-ONLY</InfoLabel></td>
    </tr>
    <tr>
        <td>lead_name</td>
        <td>string</td>
        <td>Name</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>lead_affiliation</td>
        <td>string</td>
        <td>Affiliation</td>
    </tr>
</table>

### Kostensätze {#discounts}

<table className={'tablecustom'}>
    <tr>
        <th>Attribute</th>
        <th>Type</th>
        <th>Description</th>
    </tr>
    <tr>
        <td>id</td>
        <td>integer</td>
        <td>Eindeutiger Identifier <InfoLabel>READ-ONLY</InfoLabel></td>
    </tr>
    <tr>
        <td>discount_title</td>
        <td>string</td>
        <td>Name</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>discount_price</td>
        <td>string</td>
        <td>Preis</td>
    </tr>
</table>